psychozy organiczne to takie które powstają z przyczyn organicznych np ciężki stres używanie narkotyków np psychoza amfetaminowa i alkoholu delirium tremens niektóre choroby fizyczne takie jak np zapalenie mózgu czy gorączka łatwiejsze do wyleczenia od psychoz nieorganicznych